商台：美國國會及行政當局中國委員會聲稱香港「一國兩制」框架已被拆毀

美國國會及行政當局中國委員會發表2020年報告，聲稱香港「一國兩制」框架已被拆毀，嚴重損害香港法治和人權，並強調自1997年起，美國國務卿去年第一次認定，香港無法保持「高度自治」。報告認為，香港過去一年的政治動盪，源於香港和內地政府拒絕回應港人合理訴求，包括制止和調查警方針對和平示威者的過度暴力，指控當局拘捕民主派領導人，阻撓記者採訪報道，對司法機構施加政治壓力，並允許警方對非暴力示威者作出冒犯行為。 委員會建議美國國會和行政當局官員，持續為在香港被囚或被控的民主派人士發聲，撤銷針對黃之鋒、周庭等人的控罪，敦促香港官員成立真正獨立的實體，調查針對警方的指控，呼籲內地和香港政府重啟選舉改革程序，努力達致特首和立法會普選，以配合《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》的條文等。

原文網址：

推

拜登一上場即刻又會運作良好架啦

未得閒HANDLE 住
要準備1月20日廢除英文